{
    "question": "Daerah dasar laut yang di dalamnya kadang kadang terdapat cekungan dan terdapat banyak ikan adalah ....    a. paparan/dangkalan b. continental shelf c. continental slopa d. deep sea plain e. the deeps\u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "c.continental slopa(klo gk salah)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-hanya-di-lapisan-troposfer-terdapat-gejala-cuaca-684",
            "question": "Mengapa hanya di lapisan troposfer terdapat gejala cuaca?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Gejala cuaca seperti awan, petir, topan, badai,hujan terjadi pada troposfer. Karena pada lapisan tersebut terdapat terjadi penurunan suhu, dimana lapisan troposfer menyerap sedikit radiasi gelombang pendek matahari,sementara permukaan tanah memberikan panas pada lapisan troposfer yang ada di atasnya baik melalui konduksi, konveksi, adveksi, turbulensi, serta ada proses kondensasi dan sublimasi yang dilepaskan oleh uap air atmosfer.\u00a0<br><span>Konduksi adalah proses pemanasan secara merambat atau bersinggungan.\u00a0</span><br><span>Konveksi adalah : proses pemanasan secara vertikal.\u00a0</span><br><span>Adveksi adalah : proses pemanasan secara horizontal.\u00a0</span><br><span>Turbulensi adalah : proses pemanasan secara tidak beraturan.\u00a0</span><br><span>Kondensasi adalah : proses pendinginan yang mengubah wujud uap air menjadi air.\u00a0</span><br><span>Sublimasi adalah : proses perubahan wujud es menjadi uap air...</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "krn pada lapisan tersebut terjadi penurunan suhu , domana lapisan troposfer menyerap sedikit radiasi gelombang pendek matahari, sementara permukaan tanah memberikan panas pada lapisan troposfer yang \nada di atasnya baik melalui konduksi, konveksi, adveksi, turbulensi, \nserta ada proses kondensasi dan sublimasi yang dilepaskan oleh uap air atmosfer.<br>setau aku cm itu ajjh. smoga membantu&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-faktor-yang-dapat-mempengaruhi-tipe-gunung-api-743",
            "question": "Sebutkan faktor yang dapat mempengaruhi tipe gunung api!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Derajat kekentalan magma<br>2. Tekanan gas magmatik<br>3. Kedalaman dapur magma<br>4. Jenis bahan yang dikeluarkan saat letusan terjadi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jenis gnung apinya, besar gunung api, letak gunung aoinya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-pengaruh-kondisi-iklim-di-wilayah-indonesia-terhadap-731",
            "question": "Bagaimanakah pengaruh kondisi iklim di wilayah indonesia terhadap pembentukan tanah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebagaimana yg kita ketahui bahwa, <br>iklim yang lembab menyebabkan proses pelapukan kimiawi berlangsung lebih\n cepat sehingga di daerah beriklim lembab lapisan tanahnya lebih tebal \ndaripada wilayah beriklim kering.  <br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0tanah subur {karena berasal dari vulcanik}<br>\u00a0 \u00a0 smoga bermanfaat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-gejala-vulkanisme-dan-gejala-pasca-vulkanisme-312",
            "question": "Apa saja gejala vulkanisme dan gejala pasca vulkanisme",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gejala vulkanisme: gempa bumi, hewan di pegunungan turun ke daerah pemukiman, keluarnya pasir-debu dan awan panas, terjadinya lava dan lahar.<br>pasca vulkanis: sumber gas (belerang), sumber air panas, geyser, kawah.<br><br>beri rate, jika jawaban ini terbaik. ^^",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-terbentuknya-dataran-tinggi-itu-bagamana-188",
            "question": "Proses terbentuknya dataran tinggi itu bagamana??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>Dataran tinggi\u00a0(disebut juga\u00a0plateau\u00a0atau\u00a0plato) adalah dataran yang terletak pada ketinggian di atas 700 m\u00a0dpl.Dataran tinggi terbentuk sebagai hasil\u00a0erosi\u00a0dan\u00a0sedimentasi. Beberapa dataran tinggi antara lain\u00a0Dataran Tinggi Dekkan,\u00a0Dataran Tinggi Gayo,\u00a0Dataran Tinggi Dieng,\u00a0Dataran Tinggi Malang, dan\u00a0Dataran Tinggi Alas. Dataran tinggi bisa juga terjadi oleh bekas\u00a0kaldera\u00a0luas, yang tertimbun material dari lereng gunung sekitarnya. Dataran tinggi dari kategori terakhir ini antara lain adalah\u00a0Dataran Tinggi Dieng\u00a0di\u00a0Jawa Tengah.</span><span>Berlawanan dengan dataran tinggi adalah\u00a0dataran rendah</span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Dataran Tinggi adalah Dataran luas yang letaknya di daerah tinggi atau pegunungan disebut dataran tinggi. Dataran tinggi terbentuk sebagai hasil erosi dan sedimentasi. Dataran tinggi dinamakan juga plato (plateau), misalnya Dataran Tinggi Dekkan, Dataran Tinggi Gayo, Dataran Tinggi Dieng, Dataran Tinggi Malang, atau Dataran Tinggi Alas. Dataran tinggi biisa juga terjadi oleh bekas Kaldera luas, yang tertimbun material dari lereng gunung sekitarnya. Misalnya Dataran Tinggi Dieng (Jawa Tengah) yang diduga oleh proses seperti itu.<br><br></span><br><br><span>*Sedimentasi adalah suatu proses pengendapan material\u00a0.\u00a0 Yang ditransport oleh mediaair,\u00a0angin,\u00a0es, atau\u00a0gletser\u00a0di suatu cekungan.\u00a0Delta\u00a0yang terdapat di mulut-mulut\u00a0sungaiadalah hasil dan proses pengendapan material-material yang diangkut oleh air sungai, sedangkan\u00a0bukit pasir\u00a0(sand dunes) yang terdapat di\u00a0gurun\u00a0dan di tepi\u00a0pantai\u00a0adalah pengendapan dari material-material yang diangkut oleh angin.</span><span>*\u00a0Kaldera adalah<span>\u00a0fitur vulkanik yang terbentuk dari jatuhnya tanah setelah letusan vulkanik.</span></span><span><span>*\u00a0</span>Erosi adalah<span>\u00a0peristiwa pengikisan padatan</span><span>.</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-negara-yang-termasuk-kelompok-g-8-di-eropa-barat-adalah-188",
            "question": "Negara-negara yang termasuk kelompok G 8 di Eropa Barat adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perancis, Jerman, Italia, Jepang, Britania Raya, Amerika Serikat, Kanada, Rusia<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-usaha-usaha-yang-dilakukan-pemerintah-untuk-mengatasi-de-230",
            "question": "Sebutkan usaha usaha yang dilakukan pemerintah untuk mengatasi degradasi lingkungan perkotaan ? mohon bantuan guys",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.sosialisasi tentang pentingnya pengetahuan tentang lingkungan.<br>2.membuat UU.Diperlukan peraturan seperti PP, Keppres, Permen/Kepmen dan \nPerda sampai ke petunjuk pelaksanaan (Juklak) dan petunjuk teknis \n(Juknis), untuk petugas lapangan sebagai upaya agar tidak terjadi degradasi lingkungan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-dapat-menghasilkan-larutan-penyangga-dengan-ph5-maka-dicam-526",
            "question": "Untuk dapat menghasilkan larutan penyangga dengan Ph=5 maka dicampurkan asam propionate 0,2 M (Ka=2x10-5) dan natrium propionate 0,1 M dengan perbandingan volume......................",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Dik : pH buffer = 5\u00a0<br><span>Ka = 2 x 10^-5\u00a0</span><br><span>[Asam Propionat] = 0,2 M\u00a0</span><br><span>[Natrium Propionat] = 0,1 M\u00a0</span><br><br><span>Konsentrasi ion H+ dalam larutan buffer tersebut ialah:\u00a0</span><br><span>[H+] = 10^-log pH\u00a0</span><br><span>[H+] = 10^-5\u00a0</span><br><br><span>Rumus larutan buffer asam ialah:\u00a0</span><br><span>[H+] = Ka . mol Asam/mol Garam\u00a0</span><br><span>10^-5 = 2 x 10^-5 . 0,2. V1/0,1.V2 (V1 =Vol Asam Propionat ; V2 = Vol Natrium Propionat)\u00a0</span><br><span>10^-5 = 2 x 1 0^-5 . 2 V1/V2\u00a0</span><br><span>10^-5 = 4 x 1 0^-5 . V1/V2\u00a0</span><br><span>V1/V2 = 1/4</span><br><br><span>Jadi, perbandingan V Asam Propionat : V Natrium Propionat = <strong>1 : 4</strong></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-perbedaan-perkebunan-besar-dengan-perkebunan-rakyat-299",
            "question": "5 perbedaan perkebunan besar dengan perkebunan rakyat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Perkebunan Besar :<br>-\u00a0</span>Pelaku adalah\u00a0investor\u00a0yang hanya sebagai penanam modal dan tidak ikut menanam langsung tanaman<br>-\u00a0Luasan lahan berskala besar dimana biasanya diatas 25 Ha.<br>-\u00a0Orientasi untuk kebutuhan pasar dan laba<br>-\u00a0Capital adalah\u00a0Financial\u00a0(padat modal)<br>-\u00a0Tanaman yang dikembangkan adalah tanaman yang laku keras di pasar.<br><span><br>Perkebunan Rakyat :<br></span>-\u00a0Pelaku ikut bekerja\u00a0 ikut menanam langsung tanaman tersebut<br>-\u00a0Luasan lahantidak terlalu luas dimana kebanyakan kurang 10 Ha.<br>-\u00a0Orientasi untuk mencukupi kebutuhan keluarga<br>-\u00a0Capital adalah Tenaga Kerja (padat tenaga kerja)<br>-\u00a0Tanaman yang dikembangkan adalah tanaman yang sudah dikenal dan dapat memenuhi kebutuhan rumah tangga.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-lapisan-troposfer-palling-banyak-pengaruhnya-terhadap-keh-905",
            "question": "Mengapa lapisan troposfer palling banyak pengaruhnya terhadap kehidupan di muka bumi ...??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena lapisan troposfer retan terhadap penipisan di akibat kan banyaknya asap yang mengandung CO membuat lapisan tersebut menipis",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "troposfer palng banyak pengaruhnya teradap kehidupandi muka bumi karenapada lapisan\u00a0 ituselain terjadi peristiwa peristiwa seerti cuaca dan iklim , juga terdapat kira kira 80% dari seluruh massa gas yang terkandung dalam atmosfer\u00a0 terdapat pada lapisan ini.....\u00a0 \u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}